槍手襲新西蘭清真寺增至40死 極右槍手：憎恨穆斯林

最新進展︰
●新西蘭總理證實襲擊造成至少40死20人重傷，指襲擊是經「精心策劃」
●澳洲總理確認其中一名槍手是澳洲人，指他是極端的右翼恐怖份子
●疑兇的自白書內容涉及憎恨穆斯林
●新西蘭警方要求全國清真寺立即關閉
●基督城兩間清真寺及一間醫院發生槍擊，醫院附近發現汽車炸彈，警方呼籲全市民眾留在室內
●目前有三男一女被捕，警方並引爆了多枚土製爆炸裝置
●警方形容槍手開槍片段極度令人不安，呼籲民眾切勿轉載，應該刪除

澳洲總理確認其中一名槍手是澳洲人，他拍下自己在清真寺內亂槍掃射的情況，清真寺內多人倒在地上，觸目驚心。疑兇亦寫下長達87頁的自白書宣稱要發動恐襲，內容涉及憎恨穆斯林及少數族裔，斥改信伊斯蘭教的人是「叛徒」。警方形容開槍片段「極度令人不安」，呼籲民眾切勿轉載該段片段，當局亦盡力刪除片段。

要求立即釋放槍手

香港人只會俾人地恰

要俾新彊人睇下段片學習下

朋友比左片我，好恐怖

留名等睇蕭生：本土派係咪想學呢D人？

左膠又贏

你越禁段片， 就越多人想要睇
我公司全部人都想睇

佢地個真主安排條友送班信徒提早去見佢?

why don't you do something?

You are disgusting

佢有講過唔憎留係自己國家嘅任何人
但憎啲試圖入侵並取代當地文化嘅移民

正評

咁個澳洲槍手咪好憎澳洲人？

佢份野有提到
佢話澳洲仔係新西蘭都係做返澳洲仔
唔會侵略人地交化

澳洲人無侵略澳洲土著？澳洲同新西蘭原本就唔係白人國家

又黎學支那玩自古以來？

winner write the history
建議你睇多次份野就唔會問埋d on9問題
一係你可以考慮下自己去新西蘭探監問下佢

yes
反移民嘅任何美洲/大西洋洲人應該集體自殺

唔係咩自古以來，而係要定義咩係傳統文化的話就無可避免要追溯歷史，解釋點解所謂的傳統要定格係某一個歷史階段。如果個槍手認為澳洲的傳統文化係白人基督教為主，而影響同改變文化係罪大惡極，咁佢（同連登仔）就要解釋點解澳洲移民（流放者）之前存在係澳洲的文化唔係傳統文化，白土去侵略土著又唔係文化侵略。

殺得好
呢個世界唔需要伊斯蘭賤種

如果係winner write history的話咁就唔存在道德考量，就無是非黑白，咁佢憑咩去批評伊斯蘭或者用咩去 justify佢的暴力？

笑撚死人咩同班中東佬講道德
班中東佬日鳩日攞炸彈炸人
你唔反抗到最後一係信埋伊斯蘭教
一係俾佢炸撚死/做性奴

點解要justify？

伊斯蘭教對社會產生問題
咁白人對付佢有咩問題？

佢無做錯

不過唔好太吹捧條友

你自己睇啦好嗎句野係佢打
人地從來都無自認有幾道德正確 你起晒剛做乜撚

佢唔係憎恨穆斯林, 只係憎恨去人地地方而試圖取代人地文化既人
同埋佢打篇文有解釋點解要target穆斯林, 其中一個要點係因為佢地生好多好多小朋友

切勿轉載

佢可能唔太清楚蟈情

支持佢講同性戀既部份，只要佢地唔好搞事就得

利申支持滅蛔

佢已經唔係憑道德
係叢林定律，你死/我亡咁嘅慨念，佢自白書都有講自己唔係咩聖人，只係基於白人愈黎愈少，伊斯蘭教徒愈黎愈多，會慢慢取代白人。
佢有講到Stop running, start fighting
對佢而言係一埸戰爭

地圖炮一野中晒澳洲，新西蘭，美國呢啲白人移民國家

啱，根本唔係道德問題

蛔殺人，造成社會問題咁人地殺蛔有咩問題？

唔講道德的話，咁即係移民、文化影響、白人多與少都無所謂對錯是非，咁佢反對啲咩？

你個問題本身就係一個道德問題

佢係一個種族主義者
按佢利益而言，只要唔影響白人成為當地嘅主要嘅群體，佢就唔會理。
佢有講到，只要你係你嘅地方生活，我係我嘅地方生活，大家就冇事。

可能佢真係唔熟亞洲嘅情況。
限制移民我支持
愛國我支持
但佢噉樣恐襲殺人我就真係有所保留

要不是有白人文明開化澳洲，澳洲一早完蛋了，所以澳洲係屬於白人

新彊即係東突厥, 亦稱東土耳其斯坦, 入面嘅人原本就係穆斯林, 當佢地做依D屠殺行為, 外界會稱為恐怖份子或伊斯蘭極端組織

全球化有移民係必然
只要大家守番係自己地方根本唔會有問題

但係蛔既教義就係武力入侵
造成好多社會問題
比人對付真係喜聞樂見

佢邊有講到自己好有道理？
單純就係你搞鳩我所以我打鳩返你
佢又冇唔俾班土著後代打鳩白人

如果香港有英雄屠殺大陸人重正

白人世界只會越來越多Anders Breivik

問題係 你點分 ...

基本上可以係咁講，但佢就係咁諗啫。
佢認為呢到已經係白人嘅地頭，我而家比你外來人入侵，準備被取代，所以我要戰鬥咁嘅意思。

其實睇得岀佢其實對歴史同世界研究唔多
白人基層家庭岀生，做便利店，靠炒bitcoin去歐洲旅行 見到歐洲難民問題

但佢對亞洲地區慨念都好表面
例如佢睇中國政權排擠新彊伊斯蘭教徒，認為中國唔似西方咁種族多樣化都可以咁強大，點解西方要強調種族多樣化？

但佢唔知中國人先係文化侵略者

佢反對全球化的
佢話只要仼何族群生仔多，佢就會殺。
現今全世界係穆斯林生得比較最多，所以target係佢地
佢話仼何族裔挑戰到白人主導地位就會殺
亞洲人都係咁話

新疆已經好多人，用命去同蚛共鬥。
但無奈，實力差太遠，人數差太遠。

新疆唔好話刀要，金屬等要嚴格限制
連日常食用嘅都要實名登記，基本上同配給係冇分別，爆得嘅，好燒嘅你都唔洗指意有多。

比起段片，我覺得更應該睇下兇手自白書

依點好on9
一講美國澳洲就講土著

神的救贖

一開口就分到啦下嘩

基督教同伊斯蘭教都打左千幾年仗，近代基督教國家開始衰落，好似英國、法國、德國。

溝埋來做瀨尿牛丸呀笨......嘭

那些所謂巴基斯坦的精英，他們被視為虔誠的穆斯林，卻是壞事做盡。沒有人敢去質疑他們，因為這樣做，你可能會神秘地在世界上消失。人權被壓制，自由只是虛言，我們不能將自己的想法說出來。

當我環視四周的穆斯林，他們只會叫人向善，自己卻不行善。當涉及金錢時，金錢比仁愛和道理更重要。一方面他們叫你每天禱告五次，而另一方面他們卻是偽善者。是我誤解了長者的教導，還是他們背道而行呢？

聖戰是伊斯蘭教的一部分。在穆斯林控制的國家，他們強迫人民信奉伊斯蘭教，迫害基督徒。穆斯林相信要到屬靈領袖的神龕那裡，奉獻金錢和食物。這樣的做法，就好像賄賂神一樣。

those who run are VC, those who stand still are well disciplined VC

新西蘭有清真寺 兩個名喺我腦中想像好唔夾
但竟然真係mix得埋一齊 難怪佢要咁做既

白人係明刀明槍用武力征服土地返來，從來無叫班土著大愛包容
穆斯林同支那人就相反，一方面扮受害者另一方面就慢慢侵蝕原有社會，宜家個槍手咪話你既然都係侵略點解我唔可以反抗？

isis炸人就得，我殺佢地啲人就唔得？

個澳洲佬咪又係入侵者

入侵者先最清楚打敗仗既下場就係亡國滅種

英雄

邀請佢黎香港

感恩節點嚟？

第一時間黎搵你

新移民協助印弟安人渡過難關

佢講左

佢唔憎Muslim living in their homeland

佢亦只係dislike入侵人地土地既Muslim

但佢真係hate既係幫助muslim入侵自己土地既本土人

現實

武力入侵？

咁即係伊斯蘭教明刀明槍就無問題？

夠人打咩?

傳媒歪曲已成風氣

同深水埗班蝻一樣

係咁覆述美澳紐殺土著都同槍手嘅諗法無衝突架喎
喺佢嘅邏輯入面土著係應該武力對付白人侵略者（文化/土地），至於土著有冇咁做係另一回事
而喺槍手嘅角度，佢所屬嘅白人群體就係現今受到侵略嘅受害者，武力反擊好合理
唔係下下搬白人侵略史出嚟就叻架嘛屌你
槍手係為咗做聖人咩，諗道唔道德做乜鳩

垃圾左膠，支持槍手，支持pewdiepie，殺死所有回教徒

施丹、奧斯爾、沙拿

purge new zealand version

除咗球員

點解?

十年前

張超雄先係

要睇波架嘛

但係人哋係高級白人喎
人哋鬼佬係大撚晒㗎啦

利申：澳洲jj

而家紐西蘭啊 關澳洲咩事

暗示緊蝗國同自己一樣都係terrorist

佢出生香港咪好。。。。搞點啲新移民

必然發生，呢d係大愛左膠消費完既副作用

一係學seed d咁命運計劃(中共個套都已經近)

其實唔難理解
由極左/左膠突然轉極右=法西斯
中共match 晒啦

He do nothing wrong

個到有成40個咁多？

種教一體
好似共產黨
港豬=比人撚個堆

新疆=/=東突厥=/=東土耳其斯坦

我睇東土耳其斯坦嘅維基版面
係直到得近代清朝所征服嘅「準噶爾汗國」係清代新疆之地完全「伊斯蘭化」和「突厥化」
之前嘅汗國係由蒙古人建立, 信仰係「藏傳佛教」
係蒙古人征服之前, 並無提及係咩宗教

簡單D理解, 就係當時「準噶爾汗國」政府強迫當地人信伊斯蘭教, 同講突厥語

正所謂成王敗寇, 班新疆人既然可以被強迫「伊斯蘭化」和「突厥化」一樣可以被強迫「現代化」同「中國化」

今時今日大家面對嘅問題係「伊斯蘭」班仆街依然係唔尊重女性, 女生繼續係生仔機器, 再加上佢地無宗教自由, 對比其他民族, 佢地就好似中世紀殖民文化咁

我相信呢個就係澳洲佬反抗佢地殖民嘅原因, 同埋認同中共政府嘅原因

Call of duty

連登仔都係當女人係雞，cheap 過生仔機器

新疆＝東突厥

如果你有睇wiki 應該知道準噶爾係蒙古人汗國嚟
當時嘅統治區域大概就係北疆同南疆

但同時南疆塔里木盆地係一直住緊維吾爾人
喺準噶爾人打輸, 畀清朝種族屠殺之後
維吾爾人先變成多數同整個新疆正式伊斯蘭化
冇成王敗寇呢回事

need to work bug liu

你睇下佢封遺書
對佢來講呢場係戰爭

對佢黎講係戰爭又點
事實上件事就係恐襲

Terrorism is defined in Title 22 Chapter 38 U.S. Code § 2656f as "premeditated, politically motivated violence perpetrated against noncombatant targets by subnational groups or clandestine agents.

中日韓都無比你開化啦 依家好差？
你殺晒啲原住民 咩文明佢地都無命享啦 你根本自相矛盾

佢認同終國
相信係因為個個都咁"愛國"
咁外國人睇,佢地既愛國同支那孽畜既"愛"難免有出入

愛國同人民質素係2回事

槍手唔明中國人幾虛偽
係中國越愛國即越賣國
愛國係用黎搵著數
愛國甚至可以成為職業
叫五毛

不如咁講
任何時候侵略者都係錯
白人侵略澳洲係錯 殺印第安人係錯
但而家澳洲 紐西蘭既然已經係白人的地方
穆斯林侵略白人的地方就係錯

扮死都冇用真係慘
最後個條女飛左啲咩出黎？

哇 照你咁講2047香港都係中共既地方
咁班大陸狗咪名正言順做香港主人?

又咁講 如果照你講法
而家係muslim錯
他日muslim人數多過白人 咁又點計?

咁到時就係穆斯林的地方
或者應該再加多個原則
被侵略者反抗侵略者係正當行為
澳洲土著反抗白人係正當
白人反抗穆斯林係正當

澳洲 同新西蘭都冇capital punishment ?
如果單野係美國發生 爭議性應該更大
但因為呢兩個國家和平太耐 先比槍手搵到機會

上連登學到野
岩岩search 先知感恩節同印地安人既關係

感恩節是美國人第一個感恩宴,卻是印地安人的最後晚餐

IS亂殺人就得 最多係班人權閪上網發表不滿 依家去到澳洲白人 全世界就不安好撚驚要煮撚死佢 睇唔透

Get some !

唔明點解要執著岩定錯
當日白人入侵人地霸左塊地
今日比穆斯林入侵，佢就要欣然接受？
因爲因果報應？

正常係我入侵人地，我就預你會反抗，你唔夠打就收皮
將來人地入侵返我，我就會反抗，我夠打就收你皮
就係咁簡單

大多人執著道德上既對錯
事實係回教徒冇道德可言，點解其他人唔可以抛開道德去對付佢

你錯喇係只限非本國人做本國主導。

我覺得討論岩定錯背後的意義代表緊你認唔認同佢的動機 目的 做法
因為覺得佢係岩 就代表你認同佢的做法
覺得佢係錯 就代表你唔認同佢的做法
如果我地認同／相信弱肉強食係正當
就好難批評中共侵略香港係錯誤

仲停留係判斷中共岩定錯既時候香港都冇撚左啦
有d野根本唔洗去諗，唔洗去批評
因爲中共正確與否最終結果都係香港人會受害
如果我地認同弱肉強食既世界根本有更多人會企出黎
但香港既環境係我做既野要正當先肯做
如果唔係班蝻都唔會係香港生活得咁開心
因爲香港人仲肯包容依班社會小眾

天公地道就唔識反抗

個腦停留係道德上既岩就接受錯就拒絕，咁你係邊都生存唔到
簡單講無論係咪天公地道，依家傷害緊你，如果同你講你反抗就係有違天理，你就郁都唔敢郁？

窮撚真係最恐怖

鬼佬都河蟹

警方形容開槍片段「極度令人不安」，呼籲民眾切勿轉載該段片段，當局亦盡力刪除片段。

睇咗
真係有啲不安

個意思係，香港人係被侵略一方，反抗係天公地道

如果有日支那人主導左香港，咁再有回豬侵略香港，支那人反抗回豬都冇錯

自殺都唔 do something

老實講個政府左膠到違反常識
唔自己出手仲有咩辦法

恐怖份子就恐怖份子啦 槍咩手
蛔殺人就係恐怖份子 白人殺人就轉曬叫槍手

同班連登有咩好討論
基本上佢地都冇咩文化
講野都自相矛盾
就好似 二戰德佔區既猶太警察比納粹更納粹一樣

如果佢黎香港咪幾好

你放心 好快傳媒都會將佢定性做恐怖
全部都係terrorism所致
過一排又當冇事發生世界好和平
啲乜鳩矛盾繼續埋地底 又贏

英雄
不如一萬億請佢過黎殺晒啲蝗同蝻

標題
利申: 睇左槍手部份manifesto

以前就指住俠義風骨嚟笑，話人無腦港女，而家就用返一模一樣嘅論述撐白人槍手，笑撚死人咩兒登仔

did/does

澳洲議員撐槍手被左膠圍屌
建議大家入去趕走佢地

佢話自己又係左翼, 又係右翼, 經報導剩係出右翼

Yes,
本國人做本國主導。
白人才是西方的本國人

如果香港有4分1人咁勇武

即係類似香港既張超雄同難民左膠組織

未睇，好想睇

點解D伊斯蘭比人恐襲,用番佢攪人個套攪佢, D回教國家笠晒晒水冇人出聲屌既

香港係全球最安全ga 地方

槍手拉左未

No Russian

車臣單野，左膠睇唔到，極權繼續極權，下次唔知邊度有人起義，只係有軍隊就革命，無就恐襲

好明顯你就係唔撚明
咩叫唔好怨？就係講緊有人打你，你咪反抗
依樣野應該係本能黎，唔係判斷中共打鳩你係岩定錯，再決定點行動